 09:29, 20 февраля 2019
Еще одна страна захотела покупать Lada
«АвтоВАЗ» готовится начать поставки автомобилей Lada в Иран. Соответствующие переговоры ведутся с иранскими властями, рассказал директор по международной политике и региональному сотрудничеству «Ростеха» — одного из основных акционеров «АвтоВАЗа» — Виктор Кладов, которого цитирует ТАСС.«"АвтоВАЗ" собирает автомобили в Египте, там есть сборочное производство, активно идут переговоры в ряде других стран, таких как, например, Иран», — сказал Кладов.По его словам, соглашение, детали которого сейчас прорабатываются, может предусматривать также сборку российских автомобилей на иранских заводах.По итогам 2018 года продажи Lada за рубеж выросли на 57 процентов — до 38 тысяч штук. Машины поставляются в 34 страны, в прошлом году этот список пополнили Турция, Тунис, Чили и Куба.На данный момент автомобили Lada собирают на заводах в Казахстане и Египте. Ранее сообщалось, что с 2021 года может быть налажено производство внедорожника Lada 4x4 в бразильском Сан-Жозе-дус-Пиньяйс.
